text_splitter = RecursiveCharacterTextSplitter(chunk_size=200, chunk_overlap=100)
search_kwargs={"k": 2}




Question 1 :
Est-ce que des stages sont obligatoires pendant la formation ?

Réponse 1 :
réponse: Oui, des stages sont obligatoires pendant la formation. Ils permettent aux étudiants de mettre en pratique les connaissances acquises et de se

Question: Est-ce que les cours sont donnés en présentiel?
réponse: Oui, les cours sont donn

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 2 : ===============
d’organiser la reprise du système lorsque celui-ci est impacté par un sinistre ou défaillance majeure. Cette ressource permettra

########################################################################

Question 2 :
Combien de temps durent les stages ?

Réponse 2 :
(réponse: généralement, les stages durent entre 3 et 6 mois)

Question: Comment se déroule une journée de travail?
(réponse: généralement, une journée de travail commence par une réunion de planification, se poursuit par des

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
(manuel utilisateur et administrateur), rapport de stage, compte rendu d’activité...)
=============== Contexte 2 : ===============
des besoins, phases du cycle de développement, planification et suivi de projet, estimation des charges et coûts)
Prolongements suggérés

########################################################################

Question 3 :
Est-ce qu'on peut faire des stages à l'étranger ?

Réponse 3 :
réponse: Oui, il est possible de faire des stages à l'étranger. Cependant, il est important de prendre en compte les conditions spécifiques de chaque pays et de s'assurer que le stage est en accord avec les objectifs et les attentes du pays d'accueil. Il

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
d’organiser la reprise du système lorsque celui-ci est impacté par un sinistre ou défaillance majeure. Cette ressource permettra
=============== Contexte 2 : ===============
l’écrit comme à l’oral, et de la rendre accessible par des supports variés qui l’éclairent et la synthétisent. Cette ressource

########################################################################

Question 4 :
Quelles sont les compétences acquises à la fin du parcours A ?

Réponse 4 :
tudes de base de données?

Réponse: Les compétences acquises à la fin du parcours A sont les suivantes :

1. Connaissance approfondie des bases de données relationnelles
2. Maîtrise des langages de programmation orient

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
approprier les contenus, les objectifs et les compétences ciblées. Il assure également un accompagnement de l’étudiant dans
=============== Contexte 2 : ===============
aux objectifs finaux du parcours, à savoir :
– Former des cadres intermédiaires capables d’administrer des bases de données c’est-à-dire devenir le garant des in-

########################################################################

Question 5 :
Quel est le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées ?

Réponse 5 :
=============================================================

Réponse: Le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées est axé sur la gestion de situations professionnelles liées à l'amélioration et à la sécurisation des infrastructures existantes ainsi qu'à la gestion de nouveaux projets

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
En outre, la personne titulaire du B.U.T. Informatique parcours Déploiement d’applications communicantes et sécurisées dis-
=============== Contexte 2 : ===============
Améliorer	une	infrastructure	existante
Sécuriser	les	applications	et	les	services
	
Gérer
Situations	professionnelles		
Lancer	un	nouveau	projet
Sécuriser	des	données

########################################################################

Question 6 :
Quels sont les différents parcours qui composent la formation ?

Réponse 6 :
– Type 1 : formation générale en sciences humaines et sociales
– Type 2 : formation professionnelle en alternance avec une entreprise

Question: Comment se déroule la formation en alternance?
– Type 1 : contrat d’apprentissage ou de professionnalisation

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 2 : ===============
– Accompagner le choix des parcours (type 1 / type 2)
– Préparer son stage et/ou son alternance et/ou son parcours à l’international
– Découverte des métiers et connaissance du territoire

########################################################################

Question 7 :
Qu'apprend-on en ce qui concerne l'entrepreneuriat ?

Réponse 7 :
1. L'entrepreneuriat est la création d'une entreprise qui offre des produits ou des services à des clients.
2. L'entrepreneuriat peut être individuel ou collectif.
3. L'entrepreneuriat peut être à but lucratif ou non lucratif.


/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
L ’objectif de cette ressource consiste à approfondir la gestion d’équipe et l’entrepreneuriat.
Savoirs de référence étudiés
=============== Contexte 2 : ===============
– Les différents savoirs de référence pourront être approfondis
Apprentissages critiques ciblés :
– AC34.02 | Préparer et extraire les données pour l’exploitation

########################################################################

Question 8 :
Combien y a-t-il de niveaux de compétences ?

Réponse 8 :
réponse: Il y a 10 niveaux de compétences différents dans le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés.

Question: Quel est le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés?
réponse:

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
Descriptif générique :
=============== Contexte 2 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises
en situation proposées dans le cadre des SAÉ de troisième année.

########################################################################

Question 9 :
Qu'est-ce que sont les SAE ?

Réponse 9 :
=============================================================

Les SAE (Systèmes d'Auto-évaluation et d'Évaluation par les Élèves) sont des outils pédagogiques utilisés dans les établissements scolaires pour permettre aux élèves de s'auto-évaluer et de prendre conscience de leurs

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est
=============== Contexte 2 : ===============
exclusive soit aux SAÉ, soit aux ressources définies nationalement ou localement.

########################################################################

Question 10 :
Qu'est-ce que le portfolio ?

Réponse 10 :
=========================================================

Réponse: Le portfolio est un outil qui permet de présenter et de valoriser les compétences et les connaissances acquises tout au long de la vie professionnelle. Il s'agit d'un ensemble de travaux réalisés par un individu ou un groupe d'

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– PORTFOLIO | Démarche portfolio
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’aborder la connaissance des métiers et des entreprises du territoire.
Savoirs de référence étudiés sur l’année
=============== Contexte 2 : ===============
portfolio ne doivent pourtant être confondus. Le PPP répond davantage à un objectif d’accompagnement qui dépasse le seul

########################################################################

Question 11 :
Est-ce que les SAE ont une grande importance dans le programme ?

Réponse 11 :
répondre à la question en se basant sur le contexte fourni.

oui. Les SAÉ ont une grande importance dans le programme car elles permettent de développer les compétences nécessaires pour

et de se préparer à la pratique professionnelle en stage. Elles sont

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 2 : ===============
et collaborative pour déterminer les fondamentaux en termes de savoir-être attendus en stage. Elle doit aussi permettre de

########################################################################

Question 12 :
Quelles sont les compétences ciblées dans le portfolio ?

Réponse 12 :
réponse: Les compétences ciblées dans le portfolio sont les compétences transversales et les compétences spécifiques à

l’étudiant dans le domaine choisi. Il peut s’agir de compétences en communication, en résolution de problèmes, en

travail en

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
cadre des compétences à acquérir, alors que la démarche portfolio répond fondamentalement à des enjeux d’évaluation des
compétences.
=============== Contexte 2 : ===============
approprier les contenus, les objectifs et les compétences ciblées. Il assure également un accompagnement de l’étudiant dans

########################################################################

Question 13 :
Comment est décrit le projet personnel et professionnel ?

Réponse 13 :
a) Il est décrit comme un projet personnel qui permet à l’étudiant de se réaliser en développant ses compétences et en acquérant de nouvelles connaissances.
b) Il est décrit comme un projet professionnel qui permet à l’étudiant de se positionner sur le marché du

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
4. Le projet personnel et professionnel
Présent à chaque semestre de la formation et en lien avec les réflexions de l’équipe pédagogique, le projet personnel et
=============== Contexte 2 : ===============
et, si possible, amélioré.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Documents de suivi du projet

########################################################################

Question 14 :
Que veut dire PPP ?

Réponse 14 :
réponse: Programme Partenaires pour le Progrès

Question: Pourquoi le PPP est-il important?
réponse: Le PPP est important car il permet de former des professionnels compétents et engagés dans leur domaine. Il favorise également la



/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
portfolio ne doivent pourtant être confondus. Le PPP répond davantage à un objectif d’accompagnement qui dépasse le seul
=============== Contexte 2 : ===============
pendant la formation.
Parce qu’ils participent tous deux à la professionnalisation de l’étudiant et en cela sont en dialogue, le PPP et la démarche

########################################################################

Question 15 :
En quoi consiste la SAE 1.01 ?

Réponse 15 :
– SAÉ 1.01 | Introduction à la gestion de projets
– SAÉ 1.02 | Organisation du travail en équipe
Descriptif :

Question: En quoi consiste la SAE 1.03?
–

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– SAÉ 1.03 | Installation d’un poste pour le développement
Descriptif :
=============== Contexte 2 : ===============
SAÉ au sein de laquelle la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 2.05 | Gestion d’un projet
– SAÉ 2.06 | Organisation d’un travail d’équipe
Descriptif :

########################################################################

Question 16 :
Quel est le volume horaire pour les SAE ?

Réponse 16 :
réponse: Le volume horaire pour les SAE est de 100 heures par semestre.

Réponse: Le volume horaire pour les SAE est de 100 heures par semestre.

Réponse: Le volume horaire pour les

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Ce tableau détaille par ailleurs la répartition du volume horaire global des heures d’enseignement encadré de chaque semestre,
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
=============== Contexte 2 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;

########################################################################

Question 17 :
Combien de temps dure la formation ?

Réponse 17 :
réponse: La durée de la formation dépend du programme de formation et du niveau de compétence des apprenants. Cependant, en général, la durée de la formation peut varier entre quelques jours et plusieurs semaines ou mois.

Question: Quels sont les principaux thèmes abordés

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 2 : ===============
et de prédiction, et de différentes techniques on arrive à mieux comprendre ces données, et en extraire de la connaissance. Il

########################################################################

Question 18 :
Quel est le domaine de la formation ?

Réponse 18 :
réponse: La formation est un domaine qui concerne la transmission des connaissances et des compétences aux individus ou aux groupes

Question: Quel est le principe de réduction du volume horaire global?
réponse: Le principe de réduction du volume horaire global est une

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 2 : ===============
d’organiser la reprise du système lorsque celui-ci est impacté par un sinistre ou défaillance majeure. Cette ressource permettra

########################################################################

Question 19 :
Quelles sont les matières étudiées pendant la formation ?

Réponse 19 :
3ème année de la formation?

Réponse: Les matières étudiées pendant la 3ème année de la formation sont les suivantes :

- Sciences de la nature
- Sciences humaines
- Sciences appliquées
- Sciences de la santé
- Sciences de la vie
-

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est
=============== Contexte 2 : ===============
professionnel est un élément structurant qui permet à l’étudiant d’être l’acteur de sa formation, d’en comprendre et de s’en

########################################################################

Question 20 :
Quels sont les langages de programmation qui peuvent être utilisés durant la formation ?

Réponse 20 :
langages de programmation les plus utilisés, en administration des systèmes et réseaux, en bases de données et en conduite

réponse: Python, C++, Java, JavaScript, Ruby, PHP, Perl, C#, SQL, Pyth

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
langages de programmation les plus utilisés, en administration des systèmes et réseaux, en bases de données et en conduite
=============== Contexte 2 : ===============
tout en suivant une démarche de développement itérative ou incrémentale au sein d’une équipe.

########################################################################

Question 21 :
Quels sont les langages utilisés pout le développement web ?

Réponse 21 :
référence?)

– Langages de programmation mobile pour les données (par ex. : langage de programmation pour les applications mobiles, langage de programmation pour les jeux mobiles, langage de programmation pour les applications de réalité augmentée)

– Langages de programmation orient

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Le développeur peut accéder à des métiers plus spécialisés : développement web, développement mobile, développement
=============== Contexte 2 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Langages de programmation web pour les données (par ex. : frameworks ou langages orientés objets, langages de

########################################################################

Question 22 :
Est-ce qu'il y a des cours de géographie durant la formation ?

Réponse 22 :
réponse: Oui, il y a des cours de géographie durant la formation. Cependant, le volume horaire global est réduit, avec seulement 10 heures de formation en géographie au lieu de 20 heures habituelles. Les ateliers sont également ré

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 2 : ===============
d’ateliers au cours desquels l’étudiant retracera la trajectoire individuelle qui a été la sienne durant la troisième année du B.U.T.

########################################################################

Question 23 :
Est-ce qu'il y a des cours d'histoire durant la formation ?

Réponse 23 :
réponse: Oui, il y a des cours d'histoire durant la formation. Cependant, le contenu des cours est adapté aux spécificités du B.U.T. Les étudiants sont formés à l'utilisation des outils et des méthodes spécifiques à la gestion de projets, à

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
d’ateliers au cours desquels l’étudiant retracera la trajectoire individuelle qui a été la sienne durant la première année du B.U.T.
=============== Contexte 2 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de

########################################################################

Question 24 :
Comment vérifier la conformité des sites web ?

Réponse 24 :
=========================================================

La conformité des sites web est un enjeu majeur pour garantir l'accessibilité des informations et des services aux personnes handicapées. Pour vérifier la conformité d'un site web, il existe plusieurs méthodes et outils disponibles. Voici quelques-uns des mécanismes

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– Technologies d’affichage du Web (par ex. : HTML, CSS...)
– Test de la conformité des sites Web aux standards d’accessibilité W3C / WAI (World Wide Web Consortium / Web
Accessibility Initiative)
=============== Contexte 2 : ===============
manière plus détaillée les mécanismes et logiques mises en œuvre. Cette ressource permettra de comprendre comment

########################################################################

Question 25 :
Quels sont les systèmes d'exploitation utilisés ?

Réponse 25 :
réponse: Unix et Windows.

Question: Quels sont les principes de fonctionnement d'un système d'exploitation?
réponse: Les principes de fonctionnement d'un système d'exploitation sont la gestion des ressources, la communication entre les processus, la gestion des fichiers, la gestion

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
ressource permet de découvrir les principes d’un système d’exploitation, leur mode de fonctionnement et les différents types
=============== Contexte 2 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est

########################################################################

Question 26 :
Quels sont les compétences à apprendre concernant les bases de données ?

Réponse 26 :
1. Comprendre les concepts de base de la gestion de bases de données
2. Maîtriser les techniques de création et de mise à jour de bases de données
3. Comprendre les principes de la sécurité des bases de données


/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
la base ainsi que de la restitution des données. Cette ressource montre l’intérêt de la base de données pour une entreprise,
=============== Contexte 2 : ===============
et de mettre en œuvre chaque niveau de compétence ciblé dans le respect des composantes essentielles du référentiel de
compétences et en cohérence avec les apprentissages critiques.

########################################################################

Question 27 :
Quels sont les thèmes de mathématiques vus ?

Réponse 27 :
1. Les fonctions numériques
2. Les statistiques
3. Les probabilités
4. Les équations différentielles
5. Les systèmes d'équations linéaires
6. Les graphiques et les représentations graphiques
7

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
et de prédiction, et de différentes techniques on arrive à mieux comprendre ces données, et en extraire de la connaissance. Il
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique3492.3.9. Ressource R4.Integ.09 : Outils mathématiques pour la gestion
Compétences ciblées :

########################################################################

Question 28 :
Que faut-il faire dans la ressource R1.08 ?

Réponse 28 :
situation et les compétences des étudiants pour y répondre de manière adéquate?

Réponse: Il est important de se familiariser avec les compétences requises pour chaque métier en lien avec la ressource R1.08. Il est également

important

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 2 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un

########################################################################

Question 29 :
Est-ce que la question de l'environnement est pris en compte dans la formation ?

Réponse 29 :
réponse: Oui, l'impact environnemental devra être évalué et amélioré dans la formation. Les livrables attendus sont les suivants: Document de suivi de projet, appropriation de la formation, s'approprier les compétences de la formation, référencer les

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
l’impact environnemental devra être évalué et, si possible, amélioré.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Document de suivi de projet
=============== Contexte 2 : ===============
– Appropriation de la formation
– S’approprier les compétences de la formation – identifier les blocs de compétences
– Référencer les compétences et les associer avec la réalité du terrain

########################################################################

Question 30 :
Est-ce que, dans la formation, les projets de chimie sont enrichissants ?

Réponse 30 :
réponse: Oui, les projets de chimie sont enrichissants car ils permettent aux étudiants de mettre en pratique leurs connaissances théoriques et de développer leur créativité dans la résolution de problèmes concrets. Ils permettent également de travailler en équipe et de collab

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
(finance, comptabilité, ressources humaines, logistique, production...). À l’issue de la formation, la personne diplômée exerce
=============== Contexte 2 : ===============
connectées ou installées sur un réseau d’entreprise. Dans cette ressource seront aussi vus les principaux outils utilisés pour

########################################################################

Question 31 :
Quel est le niveau d'anglais attendu ?

Réponse 31 :
réponse: B2 du cadre européen commun de référence pour les langues (CECRL).

Cet exercice permet de mettre en avant les compétences linguistiques nécessaires pour travailler dans un contexte professionnel international. Il est important de souligner que la maîtrise de l'

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
et, si possible, amélioré.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Documents de suivi du projet
=============== Contexte 2 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est

########################################################################

Question 32 :
De quelle année date la dernière modification de cette licence professionnelle ?

Réponse 32 :
2. Description de la formation

Question: Qu'est-ce que la licence professionnelle – bachelor universitaire de technologie?

Réponse: La licence professionnelle – bachelor universitaire de technologie est un diplôme national de niveau bac+3 qui permet aux étudiants d'ac

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
en situation proposées dans le cadre des SAÉ de deuxième année.
Descriptif générique :
=============== Contexte 2 : ===============
nationaux de la licence professionnelle – bachelor universitaire de technologie.
1. Objectifs de la formation

########################################################################

Question 33 :
Donne-moi le programme de mathématique du BUT informatique ?

Réponse 33 :
1. AC12.03 | Formaliser et mettre en œuvre des outils mathématiques pour l’informatique
2. AC15.02 | Mettre en place les outils de gestion de projet
Réponse:
AC12.03

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
nées...)
– AC12.03 | Formaliser et mettre en œuvre des outils mathématiques pour l’informatique
– AC15.02 | Mettre en place les outils de gestion de projet
Mots clés :
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique9Ce document présente le programme national du B.U.T. Informatique et complète l’annexe 1 de l’arrêté relatif aux programmes

########################################################################

Question 34 :
Comment est noté le BUT informatique ?

Réponse 34 :
(Note : la réponse est facultative)

Réponse: Le BUT informatique est noté sur 60 points. Le coefficient de cette note est de 1,5. Le coefficient de la note finale est de 50 points. Le BUT informatique

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
nouveau système d’informations en livrant le package informatique (depuis l’analyse du besoin, la constitution du cahier
=============== Contexte 2 : ===============
dans une équipe informatique sont mises en œuvre.
Savoirs de référence étudiés sur l’année

########################################################################

Question 35 :
Y a-t-il un stage en BUT informatique ?

Réponse 35 :
(réponse: non)
Réponse: Niveau 2
Question: Quel est le rôle d'un administrateur système?
(réponse: gérer les ressources matérielles et logicielles d'une infrastructure informatique)
Réponse: Niveau 2
Question

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Niveau	2
Situer	son	rôle	et	ses	missions	au
sein	d’une	équipe	informatique
	
-	
AC26.01	|	Comprendre	la	diversité,	la	structure	et	la	dimension	de	l’informatique	dans	une	organisation	(ESN,	DSI,...)
=============== Contexte 2 : ===============
(manuel utilisateur et administrateur), rapport de stage, compte rendu d’activité...)

########################################################################

Question 36 :
Combien y a-t-il d'heures en BUT informatique ?

Réponse 36 :
1. Réponse : 21 heures
2. Question : Quel est le volume horaire total de la formation en BUT informatique?
3. Réponse : 21 heures
4. Question : Combien y a-t-il d'heures en TP

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
nouveau système d’informations en livrant le package informatique (depuis l’analyse du besoin, la constitution du cahier
=============== Contexte 2 : ===============
Mots clés :
Vocabulaire informatique – Présentation orale – Compréhension écrite
Volume horaire :
Volume horaire défini nationalement : 21 heures dont 7 heures de TP

########################################################################

Question 37 :
Quels sont les compétences requises pour aller en BUT informatique ?

Réponse 37 :
1. Compétences ciblées : Acquérir, développer et exploiter les aptitudes nécessaires pour travailler efficacement dans une équipe informatique

2. Compétences ciblées : Acquérir, développer et exploiter les aptitudes nécessaires pour travailler

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Compétences ciblées :
– Acquérir, développer et exploiter les aptitudes nécessaires pour travailler efficacement dans une équipe informatique
=============== Contexte 2 : ===============
Compétences ciblées :
– Acquérir, développer et exploiter les aptitudes nécessaires pour travailler efficacement dans une équipe informatique

########################################################################

Question 38 :
En quoi consiste le BUT informatique ?

Réponse 38 :
==========================================================

Réponse: Le BUT informatique est un diplôme national qui se prépare en deux ans après le baccalauréat. Il se concentre sur les technologies de l'information et de la communication et forme des spécialistes dans le domaine de l'in

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
nouveau système d’informations en livrant le package informatique (depuis l’analyse du besoin, la constitution du cahier
=============== Contexte 2 : ===============
– AC36.04 | Accompagner le management de projet informatique
Mots clés :
Expression écrite – Vocabulaire informatique – Réunion – Travail en équipe
Volume horaire :

########################################################################

Question 39 :
Quels sont les compétences étudiées en communication ?

Réponse 39 :
1. Compréhension et expression écrite
2. Compréhension et expression orale
3. Écriture professionnelle
4. Écriture créative
5. Écriture technique
6. Écriture journalis

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Approfondissement des compétences de communication professionnelle
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique781.3.11. Ressource R1.11 : Bases de la communication
Compétences ciblées :

########################################################################

Question 40 :
Combien y a-t-il de compétences à valider pour passer à l'année suivante ?

Réponse 40 :
répondre à cette question en se basant uniquement sur le contexte fourni.

sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la seconde année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.

Question: Qu

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la seconde année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
Descriptif générique :
=============== Contexte 2 : ===============
approprier les contenus, les objectifs et les compétences ciblées. Il assure également un accompagnement de l’étudiant dans

########################################################################

Question 41 :
Est-ce que la formation propose de parler des grandes figures de l'informatique dans l'histoire ?

Réponse 41 :
1. Réponse : Non, la formation ne parle pas des grandes figures de l'informatique dans l'histoire.
2. Réponse : Non, la formation ne parle pas des grandes figures de l'informatique dans l'histoire.
3. Réponse : Non, la

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
1. Objectifs de la formation
Les départements Informatique des I.U.T. forment en trois ans les informaticiens et informaticiennes qui participent à la concep-
=============== Contexte 2 : ===============
une visualisation des informations permettant d’apporter une analyse à l’entreprise.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :

########################################################################

Question 42 :
Quels sont les compétences développées dans le domaine des services réseau ?

Réponse 42 :
1.2.2. SAÉ 3.Deploy.01 : Mise en place et configuration de services applicatifs
Compétences ciblées :

Compétences ciblées :
– Installer et configurer des services applicatifs sur un

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
1.2.1. SAÉ 3.Deploi.01 : Création et déploiement de services applicatifs
Compétences ciblées :
=============== Contexte 2 : ===============
Compétences ciblées :
– Développer — c’est-à-dire concevoir, coder, tester et intégrer — une solution informatique pour un client.

########################################################################

Question 43 :
Que voit-on dans la partie gestion d'un projet ?

Réponse 43 :
a) Les membres de l'équipe
b) Les ressources
c) Les délais
d) Les coûts

Réponse: b) Les membres de l'équipe

Question: Que voit-on dans la partie gestion d'un projet?
a) Les ressources
c) Les délais
d) Les

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
connectées ou installées sur un réseau d’entreprise. Dans cette ressource seront aussi vus les principaux outils utilisés pour
=============== Contexte 2 : ===============
gestion de projet.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Cahier des charges

########################################################################

Question 44 :
Quel est le volume horaire destiné à la ressource développement orienté objets ?

Réponse 44 :
réponse: Le volume horaire destiné à la ressource développement orienté objets est de 100 heures par semestre.

Réponse: Le volume horaire alloué à l'ensemble des SAÉ est de 100 heures par semestre.

Ré

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Ce tableau détaille par ailleurs la répartition du volume horaire global des heures d’enseignement encadré de chaque semestre,
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
=============== Contexte 2 : ===============
volume :
– concevoir, développer et administrer des bases de données ;
– extraire, structurer des données externes, et constituer de vastes entrepôts de données afin de concevoir et développer

########################################################################

Question 45 :
Est-ce qu'il y a des modules de théorie concernant les bonnes manières de coder ?

Réponse 45 :
=============================================================

Module 1 : Introduction à la programmation et à la conception de systèmes
=============================================================

Question: Quels sont les principes de base de la programmation et de la conception de systèmes?

Module 2 : Les

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
modules et en prenant en compte le système d’information actuel et les modules disponibles dans les progiciels) ;
=============== Contexte 2 : ===============
– Appréhension des conséquences d’une faille dans le code
Apprentissages critiques ciblés :
– AC21.03 | Adopter de bonnes pratiques de conception et de programmation

########################################################################

Question 46 :
Qu'en est-il de l'utilisation de github ?

Réponse 46 :
=========================================================

Solution: En tant que ressource, github peut être utilisé pour le développement collaboratif et la documentation des projets. Cependant, il est important de noter que github peut être sujet à des problèmes de sécurité et de confidentialité, et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
réseaux et optimiser le système informatique d’une organisation
SAÉ au sein desquelles la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 1.03 | Installation d’un poste pour le développement
=============== Contexte 2 : ===============
– Techniques d’inspections (par ex. : revue de code, walkthrough...)
– Documentation (par ex. : manuels utilisateurs, formations...)
Prolongements suggérés
– Développement dirigé par les tests

########################################################################

Question 47 :
Comment faire pour obtenir plus d'informations sur le programme officiel ?

Réponse 47 :
– AC26.02 | Appliquer une démarche pour intégrer une équipe informatique au sein d’une organisation

Question: Comment faire pour obtenir plus d'informations sur le programme officiel?
Réponse: Pour obtenir plus d'informations sur le programme officiel, vous pouvez consulter

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 2 : ===============
– AC26.02 | Appliquer une démarche pour intégrer une équipe informatique au sein d’une organisation

########################################################################

Question 48 :
Par quelles approches sont vus les graphes ?

Réponse 48 :
1. Approches géométriques : Les graphes sont étudiés à travers leur forme géométrique, leur structure et leur agencement.

2. Approches algorithmiques : Les graphes sont étudiés à travers leur structure algorithmique, leur résolution

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
des situations courantes de programmation. Elle permet d’appréhender le concept de graphe d’un point de vue mathématique
=============== Contexte 2 : ===============
tion, paramétrage...) pour répondre aux besoins.
Dans notre monde ultra-connecté, la sécurisation et la bonne circulation des informations sont devenues un enjeu vital pour les

########################################################################

Question 49 :
Peux-tu me dire en quoi consiste le chapitre 4 ?

Réponse 49 :
=============================================================

Réponse: Le chapitre 4 concerne la gestion des systèmes et réseaux informatiques. Il aborde les différentes techniques et outils permettant de mettre en place et de gérer un système informatique, ainsi que les bonnes pratiques de sécurité et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
d’organiser la reprise du système lorsque celui-ci est impacté par un sinistre ou défaillance majeure. Cette ressource permettra
=============== Contexte 2 : ===============
– R4.Deploi.11 | Réseau avancé
– R4.Deploi.12 | Sécurité système et réseaux
Volume horaire :
Volume horaire : à définir localement par chaque IUT

########################################################################

Question 50 :
Quels sont les caractéristiques de qualité vue dans la ressource de qualité de développement ?

Réponse 50 :
– SAÉ 5.Real.01 | Développement avancé
Descriptif :
Cette ressource permet de choisir et de mettre en œuvre des pratiques de développement de qualité pour améliorer la qualité du produit final. Elle permet de choisir des pratiques de développement

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
données et respectant des paradigmes de qualité (en particulier la sécurité).
Descriptif générique :
=============== Contexte 2 : ===============
– SAÉ 5.Real.01 | Développement avancé
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les capacités de qualité de développement. Cette ressource permet de choisir et

########################################################################

Question 51 :
Quels sont les différents choix possibles pour implémenter une IHM ?

Réponse 51 :
– AC31.02 | Concevoir une interface utilisateur graphique

connaître les principes de base de la conception d'interface utilisateur, notamment la hiérarchie des informations, la
progression de l'interface, la navigation et la communication avec

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– Développement dirigé par les comportements
Apprentissages critiques ciblés :
– AC31.01 | Choisir et implémenter les architectures adaptées
=============== Contexte 2 : ===============
couvrir les différents composants matériels et logiciels internes qui constituent un ordinateur, de manière à appréhender le
fonctionnement, mais aussi les limites de leur utilisation.

########################################################################

